\documentclass[12pt,final]{memoir}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[no-math]{fontspec}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,bm,manfnt}
\usepackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lvert}{\rvert}


\DeclareFontFamily{OMX}{yhex}{}
\DeclareFontShape{OMX}{yhex}{m}{n}{<->yhcmex10}{}
\DeclareSymbolFont{yhlargesymbols}{OMX}{yhex}{m}{n}
\DeclareMathAccent{\wideparen}{\mathord}{yhlargesymbols}{"F3}


\makeatletter
\DeclareFontEncoding{LS1}{}{}
\DeclareFontSubstitution{LS1}{stix}{m}{n}
\DeclareMathAlphabet{\mathscr}{LS1}{stixscr}{m}{n}
\makeatother

\usepackage{enumitem}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=DarkSlateBlue]{hyperref}

\usepackage{cancel}
\usepackage{tikz,tkz-euclide,subcaption}
\usetikzlibrary{arrows}

\newtheoremstyle{rmk}
{\topsep}
{\topsep}
{\normalfont}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{rmk}
\newtheorem{exc}{ }

\newtheoremstyle{thm}
{\topsep}
{\topsep}
{\itshape}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{thm}{Teorema}[chapter]
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{cor}{Corollario}[chapter]
\theoremstyle{thm}
\newtheorem{prp}{Proposizione}[chapter]


\newtheoremstyle{dfn}
{\topsep}
{\topsep}
{\normalfont}
{0pt}
{\color{DarkSlateBlue}\bfseries\sffamily}
{}
{5pt plus 1pt minus 1pt}
{}
\theoremstyle{dfn}
\newtheorem{dfn}{Definizione}[chapter]

\newcommand{\pd}[1]{{\scriptscriptstyle\textrm{#1}}}
\renewcommand{\vec}{\bm}
\newcommand{\e}{\textsf{e}}
\newcommand{\hint}[1]{\begin{quote}\itshape Suggerimento. #1\end{quote}}
\setsecnumdepth{section}

\setstocksize{11in}{8.5in}
\settrimmedsize{11in}{8.5in}{*}
\setlrmarginsandblock{.75in}{2in}{*}%{.625in}{.75in}{*}
\setulmarginsandblock{.625in}{1.25in}{*}
\checkandfixthelayout
\chapterstyle{culver}

\title{Esercizi di algebra per la 2C}
\author{Alessandro Rossi}

\begin{document}
\maketitle
\begin{exc}
Semplificare i seguenti radicali usando il valore assoluto, \emph{laddove necessario}; rimuovere il valore assoluto dopo aver valutato il segno del suo argomento.
\begin{proof}[Esempio di svolgimento]
\[
\begin{split}
	\sqrt{(2\sqrt2-3)^2}
	&=\lvert2\sqrt2-3\rvert\\
	&=\begin{cases}
	&\cancel{2\sqrt2-3\geq0}\\
	-(2\sqrt2-3)&2\sqrt2-3<0
	\end{cases}\\
	&=3-2\sqrt2.\qedhere
\end{split}
\]
\end{proof}
\begin{enumerate}
\item $\sqrt{(-8)^2}$
\item $\sqrt[3]{(-15)^3}$
\item $\sqrt[3]{(1-\sqrt3)^3}$
\item $\sqrt{(1-\sqrt3)^2}$
\item $\sqrt[6]{(\sqrt{11}-3)^6}$
\item $\sqrt{(2-\sqrt3)^2}$
\item $\sqrt[5]{(5-3\sqrt3)^5}$
\item $\sqrt{49(7-2\sqrt{13})^2}$
\item $\sqrt{25(3-\sqrt{11})^2}$
\item $\sqrt[3]{125(1-\sqrt2)^3}$
\item $\sqrt{16(4-\sqrt{17})^2}$
\item $\sqrt{(\sqrt{17}-4)^2}$
\end{enumerate}
\end{exc}

\begin{exc}
Risolvere il seguente sistema di disequazioni. \marginpar{\tiny\color{DarkSlateBlue}Risolvere ciascuna delle due disequazioni e poi cercare le soluzioni comuni.}
\[
\left\lbrace
\begin{split}
&\frac{\sqrt5 -3}{x-\sqrt5}-\sqrt5<\frac{x+\sqrt5}{\sqrt5-x}\\
&\frac{x\sqrt5}{2\sqrt5-5}\geq\frac{x+2}{\sqrt5}
\end{split}\right.
\]\hfill{\color{DarkSlateBlue}$\Big[x\leq\frac{\sqrt5-3}{4}\Big]$}
\end{exc}
\begin{exc}
Risolvere il seguente sistema di equazioni di due equazioni lineari in $x$ e $y$. \marginpar{\tiny\color{DarkSlateBlue} Ad esempio, si può procedere per riduzione moltiplicando per $\tfrac{2}{\sqrt3}$ la prima equazione e per $\tfrac{1}{\sqrt2}$ la seconda, sottrarre la seconda alla prima o viceversa, determinare $y$ e sostituire in una delle due equazioni per determinare $x$.}
\[
\left\lbrace
\begin{split}
&\frac{x}{\sqrt2}+\frac{y}{3\sqrt3}=2\\
&\frac{2x}{\sqrt3}+\frac{y}{2\sqrt2}=\sqrt6
\end{split}\right.
\]\hfill{\color{DarkSlateBlue}$[(6\sqrt2,-12\sqrt3)]$}
\end{exc}
\begin{exc}Risolvere la seguente equazione.\marginpar{\tiny\color{DarkSlateBlue}Non dimenticate le C.E. del denominatore!}
\[
\frac{\sqrt5}{x^2-x\sqrt5}+\frac{\sqrt5}{x^2+x\sqrt5}-\frac{7}{x^2-5}=0
\]\hfill{\color{DarkSlateBlue}$[\varnothing]$}
\end{exc}
\end{document}
